屌你老母唔係N95就防撚到肺炎

Posh

推

咪信呢d紅底報啦

邊度仲有得買？屋企得番100個口罩

唔封關都不突止
非本港人士 豁免醫療費用

咪撚on9啦，紅底還紅底
佢呢篇講啲野係啱架喎

工業用既加層外科口罩係出面咪得

咁你帶一個外科已經夠啦

屌我一個都無呀

順帶一提

暫時已知賣假/二手口罩嘅藥房

1. 創興中西大藥房 (旺角豉油街)
2. 達成藥房 (中環畢打街，彌敦道60A隔麼地道)
3. 智文藥房 (一堆, 自己睇網 )
4. 春生厚藥房 (將軍澳寶琳,九龍城啟德晴朗商場,觀塘牛頭角)
5. 金安中西藥房 (更正：東涌滿東邨及東涌迎東邨係同一間)
6. 彩運西藥房 (彩雲商場)
7. 超凡藥粧 (荃灣沙咀道,元朗福德街,上水龍琛路)
8. 德華藥房 (黃大仙鳳德商場,葵涌石籬商場,葵涌石蔭商場,長沙灣青山道333,油塘大本型商場,將軍澳翩滙坊商場,長沙灣青山道333 1樓Kids Play)
9. 恆豐中西大藥房 (九龍旺角西洋菜南街)
10. 龍城中西大藥房 (銅鑼灣恩平道,旺角通菜街)
11. 世通藥房 (黃大仙竹園邨)
12. 天瑞中西藥房 (天水圍天瑞, 天耀)

工業用既防飛沫 n95 防病毒 口罩都係一層層架姐 你係唔防水出面加層防水咪得

淨係冇認證，唔係一定唔得，好似P100 棉冇話防SARS，但係SARS果陣醫護都係咁用

N95唔濕就得
問題係疫區無眼罩你都係要死

本身外科都防毒防水啦

只不過佢係冇N95嗰啲咁貼面

手術室、icu 要無菌

fda個認證要check 下

3M眼罩掂唔掂（用熱熔膠封左氣口）

手足裝備抗沙士：護目鏡 非常重要！分析文！大力推！

手足裝備抗沙士：護目鏡
整體分析：

首選：Sellstrom S80225/S80226 Wildland Fire Goggles （戴眼鏡都用得）

Sellstrom 依款眼罩，上年九月果陣，已經係前線手足標準裝備，有手足認證，包保放心！其中，依款眼罩有兩大特點。

第一，依款眼罩寫明係 non-vented，即係氣密。戴左之後，基本上就阻隔左外面嘅空氣進入眼罩，所以擋到TG，亦都擋到帶病毒嘅飛沫同空氣，乜春都入唔到眼。依個亦都係佢可以俾美國消防員救山火果陣用嘅原因。氣密係眼罩第一重要條件，如果唔係氣密，病毒同TG都可以經眼罩邊位入眼，大陸衛健委都講明病毒傳染性不斷上升，美國有教授都講左武漢沙士嘅reproductive rate 高過曬佢見過佢嘅病毒，證明今次係非常嚴重，必須要用高規格嘅產品保護自己！

第二，依款眼罩經過 ANSI Z87+ 嘅驗證，保護性極高！
ANSI Z87+嘅定義如下：
‘Each product must go through rigorous third-party testing which simulates hazards such as impact by flying objects and debris, high mass impact, and sharp object penetration. In each testing scenario, the lenses and frame must stay intact to pass’
根據網上一個對ANSI Z87+ 眼罩嘅測試，散彈槍都射佢唔穿，所以ANSI Z87+ 嘅standard 係非常高，亦都只有依種眼罩嘅保護性先可以保護前線免受橡膠子彈同布袋彈威脅。

次選：Pyramex CAPSTONE (G504DT或其他型號）

第一，依款眼罩有氣密帽，應該同樣做到氣密效果，但係因為佢嘅氣密帽可以拆卸，多左個連接位，所以氣密保護性會低小小（始終多個連接位就多個出錯機會）。
第二，依款眼罩經過D3 測試，證實可以防水滴同化學劑嘅飛淺，理論上有足夠防水性能。
第三，依款眼罩經過MIL-PRF 32432 美軍標準測試，對子彈衝擊力有一定防禦。

最後選擇：泳鏡（仲易買過平光鏡）

泳鏡顧名思義，就係for 遊水，氣密效果有一定嘅保證，同埋求其一間運動鋪都可以買到，買近視鏡嘅話眼睛都唔洗戴，幾十蚊就有，保護性一定好過平光鏡，不過如果係講嘢都要除口罩，放屁要除褲，戴左帽可能腦都用唔到嘅人，可能佢戴左就會睇唔野。

8.5 最新護目鏡實測 條帶戴高D 鼻位GAP就會消失!!! & 前線超過400位豬嘴實測

大家幫幫手，like & share 等多啲人睇到！

香港眼罩網店列表：（請各位幫手加落去）

—————

—————

#屠龍 #藍絲 #藍屍 #黃色經濟圈 #黃店 #裝備 #口罩 #武漢肺炎 #武漢 #P95 #文宣 #N95 #肺炎 #沙士 #香港 #支那人 #高鐵 #眼罩 #tg #lihkg #連登 #高登 #d100 #黑警

直接用氣密眼罩

總結：泳鏡無敵

冇氣密啊屌

咁你咪用返外科囉 冇人話唔得
依家入面用工業用n95出面用外科 咪又貼面又防水囉 出面加個外科會唔會影響到入面個n95阿 為反而反 你中意用外科咪外科 夠有人中意用p100 咁又唔得？

純屬討論
唔洗起曬鋼既師兄

你睇下你講咩先啦 仲扮道德撚 好嘔心

買

泳鏡ok

個橿標題就屌咗人老母先入到嚟就叫人唔好起鋼

咪on9用腦睇啦
好多工業用n95都係冇fluid resistance
仲要冇FDA認證
有齊NIOSH同FDA認證既先係醫用n95

利申：nursing jj

SARS個陣就算醫護好多都唔係用1860，好多都係用8210

其實防乜撚野水，你俾人兜口兜面噴口水嘅話，個罩防唔防水有分別咩

想知德國個隻1750 work唔work

3m 9010 得唔得

只要無飛沫或血液直接飛黎 8210同1860唔會爭好遠

泳鏡 / 浮潛用個d鏡

n91黎 呢隻係一定唔得 防下pm2.5就得

香港人就黎熟哂 全部口罩既MOD NO.

下
幾日前就知啦
發現新大陸咁

唔係喎 佢話 有NIOSH同N95

買左2pack 3M 8511

買唔到外科

以事論事, 篇嘢有唔啱(不論表面事實定背後動機)你咪指出嚟囉
如果唔係同共產黨有咩分別?

工業用就唔會掂到水？你認真？

即換就問題不大
最怕濕左唔知姐

我估只因 工業用 n95 唔防水，所以防唔到vapour and 飛沫，醫療用 n95 有層防水野係面。只按邏輯推測，希望有專業bro sis 求証。

買到先得架……

鬼唔知有分別咩，宜家係連普通口罩都未必買到，有口罩戴出街咪算好

ching 自己fc下

quote from隔離post，3M嘅report都講明如果唔係醫護前線，冇fluid resistance都足夠，N95本身都係隔到嗰個size，點解喺連登一係工業就變左垃圾

原文：
- The health care facility must determine the need to provide fluid resistant respirators
to their health care workers and for which tasks fluid resistant respirators are
necessary.
- In most work settings, other than health care, respirator fluid resistance is not
necessary.

沙士個時d醫護人員咪照用8210 唔一定用1860

所以係點？
防到？

"Respirators
are tested against aerosols that contain a range of different sized particles. For example, in the US, the median size of the
sodium chloride aerosol used in the NIOSH 42 CFR 84 particulate filter test is 0.075 μm. However, if the same aerosol was
characterized by mass instead of by count, the mass median aerodynamic diameter would be approximately 0.3 μm. "
3M全部N95都Pass NIOSH

sorry 睇錯9001 9010ok的 自膠

呢隻係咪都唔得？

係個設計預手術時噴血噴濃
你唔係預俾人顏射就工業用N95 就夠

如果實嘅應該得，個氣閥入面係正壓會呼到氣出去但病毒入唔到

鳩up前做下功能先

唔係高危地區或者醫護，正確使用普通N95夠做

右四直頭6800

n90黎 得90% 唔得的

一般市民唔係去醫護前線要面對體液高壓飛淺嘅話工業用都足夠

鳩up前做下功能課先

唔係高危地區或者醫護，正確使用普通N95夠做

咁係咪同普通手術口罩冇分別

但佢係密架嘛，所以係防空氣傳播，但外科唔防空氣傳播

林奠策略已經成功
明明香港係比大陸人搶晒口罩
又可以比人屈香港人冇左大陸會死
醫護手足你地準備為祖國捐驅啦
不過你地只會變成一堆數字
過多半年冇人會記得你地 rip

其實口水咪又係粒子
最細0.6
n95過到0.3個test就防架啦唔係咩
點樣0.6口水過唔到之餘又唔防水
咁個口罩係濕定唔濕

工業用n95 一樣防水
一般市民夠用
不要跟醫護人員搶醫療用N95

Lm

同埋sellstorm側面其實有少少空間，又要戴豬咀先啱鼻位，不如戴con加泳鏡好過

有無人知8511得唔得search過下好似都係工業用但唔肯定

可唔可以留tg感激不盡

Yes.

屌你老母咪討論緊囉咁又起曬鋼
連登多得你呢啲人唔少

入手左一大堆8210v 點用好

睇過下3M就住H1N1嘅report覺得應該有用
同埋有Valve可以呼吸容易啲
但係去醫護前線就唔得

照用就得 日常8210v一定夠做

不在醫院或其他高危地區工作
日常 8210v 一樣可以用
請記得經濟日報的背景
唔好同醫護搶醫療用N95

我想知係咪除左工業用嗰兩種。其他全部都防到？然後醫用嗰三種最勁？

我拎住堆9002V唔知點算好

呢樣啱啊。工業用N95戴得好嘅話係比外科口罩密實。正如我哋唔係前線醫護根本唔需要戴到ASTM level 3嘅口罩一樣

咁9110呢

放心啦根本兩樣都買唔到。同埋都冇心機再揾。

咁結構上有乜分別？

俾哂我

工業用口罩唔防體液唔緊要，大前提係班藍屍想搵你墊屍底吐你口水、啖個陣就要有咁遠彈咁遠
工業用n95如果用係手術室最大問題應該係可能含有太多有害物質，醫療用嘅口罩有機會會反彈落病人身上，所以手術用口罩先有嚴格規格，我見有啲口罩post都有嚇鬼你工業用口罩唔可以長用，我就覺得點都無可能短到一日10粒鐘都無就玩完呀，一日換一個n95一定無問題
講多少少，其實泳鏡同n95勉強係一套入門裝，明就明，唔明就算

千祈唔好買呢幾款口罩

為反而反正戇鳩

真心喊出黎，買左2盒8210

8210 夠做啦。你又唔係去醫院返工

話時話
最高危嘅地方真係醫院？

定酒店？

你諗下班護士要吸痰，酒店個d拍馬都追唔上啦

真係見到街上勁多人買錯/戴錯口罩!!!
求求大家花多一秒時間搞/睇清楚先

N95 主要防粉塵 都係啲拆裝修嘅工人用多

唔駛咁認真討論 成班只係器材撚 背熟啲spec嚟打非機only 隨時真人只係戴個$2mic

唔係做手術平時出街就唔好晒資源啦

利申：n展狗

垃圾post

up

其實普通市民用外科口罩就夠..
無做過fit test 嘅話戴唔啱型號漏曬氣都無用
求下你地唔好買曬市面上嘅n95
前線醫護做高危程序時，
普通外科口罩會唔夠保護力
留返啲比佢地用好無阿？
求下你地阿
前線醫護已經準備緊罷工
唔好令醫護變condom 連保護自己嘅物資都無..

用common sense, 就算唔係醫療尊用 N95, 我唔信會差過普通外科口罩。口罩

屌，其實隔離台灣CDC咪有成份Q&A解答我地問題囉，大家得閒花時間消化下，香港政府有份咁嘅Q&A講到n95 0.075±0.02 微米我切柒都得，我仲搵到美國CDC果份n95測試步驟，無google都唔知邊度撳入去

Reference
台灣CDC"醫護人員預防 SARS 防塵口罩選用技術問答集"

美國CDC果份n95測試步驟

咪撚係見到成班弱智真係好撚想笑

講到漏氣，N95就算唔多啱面形，點都好過普通外科口罩啩？普通口罩兩邊根本冇可能唔漏氣。

推呢個 之前有巴打fc過又係冇人睇 兩隻嘢本質上冇分嘢㗎
咁當然有fluid resistance更好
但就算有都係俾醫護用先囉大佬
用翻外科口罩 BFE PFE VFE ASTMF2100 加埋氣密眼罩 暫時已經夠

一定好過平光鏡先

明明醫護既裝係應該政府提供..點解可以掉返轉要醫護自備..cls

fit 你老母咩。n95點漏氣都密過外科口畢罩，成撚日9up

會唔會太自私？
寧願用貴啲嘅錢嚟買一樣唔啱用嘅嘢
去駁一個所謂保護性強啲
而同時普通人跟本唔會用到咁高級別嘅防護裝備
你要講安全 唔好去買防伊波拉嘅保護衣？
醫護原來都真係condom

唔識就收聲啦

醫護用醫療級n95, 普通市民用一般n95有咩問題